Uber司機遭市民舉報今認非法取酬 官指涉龐大集團操縱可考慮判監

認罪被告李兆華(勞東來攝)(蘋果日報)

政府大力打擊Uber共享乘車服務，不少司機因而被控。東區裁判法院今處理30宗Uber司機涉非法載客取酬案件，其中一名司機認罪。惟裁判官罕見地並非直接罰款了事，反稱案件有別於一兩人單獨行事的白牌車個案，而是涉及龐大集團安排或操縱，而被告參與其中，遂詢問辯方律師：「即使初犯，判刑嘅時候係咪都可以考慮坐監？」最終裁判官聽取求情後，決定先為被告索閱社會服務令報告。

據了解，今天處理的30宗案件全是市民乘搭後舉報，而非警方放蛇後作拘控。

被告李兆華（33歲）去年9月12日駕駛Tesla汽車，接載一位乘客由嘉亨灣前往藍灣半島，及後遭舉報。他在庭外稱對判刑不太擔心，「都OK嘅」，認罪是因為不想拖延下去。他透露，Uber會安排律師協助答辯。律師求情指被告初犯，任職文員，兼職駕駛Uber賺外快。

對於主任裁判官羅德泉指案件由大集團操縱，律師稱被告以加盟形式駕駛Uber，涉案車程短短十分鐘，沒資料證實被告全數享有約78元車資。由於目前有Uber案件正在上訴，被告眼中Uber服務是否合法，存在灰色地帶，不像盜竊或藏毒一樣明顯違法，認為裁判官可考慮先索取報告，了解被告犯案原因。

裁判官押後到5月20日判刑。其餘29宗案件則押後至7月29日再訊，等候高等法院頒佈對同類案件的上訴裁決。

【案件編號：ESCC584-607, 1022-1025, 1027, 1030/19】
記者 勞東來

個官係咪揸住幾十個的士牌係手？

uber淪為即用即棄產物

"遭市民舉報"
咪即係的士狗囉

屌佢老母

一間公司就叫龐大集團，d 的士狗叫咩，仲撚似犯罪組織添呀

龐大集團

大組織罪行點解唔拉主腦

事實係犯法 只可以係政府修例

出架VAN仔仲好

我成日都唔明 咁短程都要78蚊,點解唔搭的士

因為的士狗係狗?

仆街想焗人坐的士
寧願轉幾程地鐵都唔撚坐的士

其實Uber X 未出之前，uber 係貴過的貴都有幾成。
所以好多人搭車唔係只諗錢，服務都好重要，的士狗就係太狗。

講白啲就係的士狗服務差、又串，遠又嫌遠、近又嫌近、過海又唔去、限制多多，仲要串過馬撚、態度又差，揸車玩命（鳩CUT線、硬CUT線）、又唔找錢、啲數永遠唔清唔楚，仲要勁多黑的、專劏人。

公平啲講係牌主迫成咁，所以之前好多揸的士嘅轉揸咗UBER

Uber 之前嘅好處、明碼實價、好多新車、司機有禮好多、幾個人評得佢差就冇得做。唔洗用現金、唔洗找錢、時間好預計、CALL車，幾多分鐘係邊到等，等車時間通常唔會好耐

呢類相關post都係 屌政府 屌dc9
佢地固然pk
但之前睇過一單case study之後有咗更多睇法
單case係講 uber喺new york點插旗
一開始都係非非地法
坐大之後 利益團體&政府就打壓
但跟住市民瘋狂去信 議員&媒體 shift咗個public opinions
之後先正式合法化

香港地唔知係市民表達意見唔夠（無理由呀 投訴之都）
定係 媒體方面太廢
定係 議會其實唔多聆聽市民聲音

係香港政府當民意 on9

Link?

咩人搭完會報警

DC9

Dlllm uber不知幾好 去過外國用就知
係香港成日夜晚坐的士
係尖沙咀去返九龍 個個都話近唔去
試過兩個人 係尖沙咀個到搵左成粒鐘的士先有
到係香港去九龍 10架有10架的士都話唔想去九龍
乜7香港車唔識九龍路 做唔到生意
屌你咩 香港呢家幾撚大呀 你唔識路唔識裝gps 外國 台灣都有啦 我呢家係坐的士呀 仲要俾人簡地方
屌 寧願俾貴啲坐uber好過 仲未計的士成日兜路 割客 香港根本可以唔洗坐的士 地鐵又開得夜 巴士有n車 仲有紅van 你出旺角實有車返到屋企 唔好俾我聽到咩的士呢家唔好賺 係你地搞L成架

因為珠姐

龐大集團夠唔夠痰餵豬大先

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

好彩蛇頭走得快好世界